# 1week REIVEW
---
* title: 1주차 리뷰
* date:   2018 12 10 - 2018 12 14 
---

## 줄거리
* 1주차엔 "start_camp"로 입학식과 로봇만들기, 자아성찰, 간단한 문제해결에 대한 활동이 진행되었다. 팀을 형성해서 함께 문제를 해결해 나가는 것들 경험하게 하는 느낌을 많이 받았고, 실제로 활동들이 그런 활동들이었다.

## 입학식
* 입학식은 마치 삼성 직원이 되는 기분이었다. 실제로 입사를 해도 이런느낌이겠구나 싶었을 것 같다. 삼성은 삼성이구나 싶은 부분들이 굉장히 많았다

## 자아성찰
* 팀원 중에 국비지원으로 교육을 4번이나 받은 사람의 말에 의하면, 그 때마다 이 강의를 들었다고 하고, 이번이 4번째라고 했다. 국비지원을 받는 교육에서는 필수적(?)으로 하는 프로그램인 것 같았다. 내 스스로에 대해 알아보고, 이걸 혼자서 하는게 아니라 옆사람들과 이야기하고 서로 봐주면서 하는게 굉장히 좋았다. 이 프로그램을 통해서 팀원들하고도 많이 친해질 수 있었다. 단순히 놀아서 친해지는 것과는 더 자신의 이야기를 하면서 친해진 느낌. 강사분들도 이런 프로그램을 짜는 것도 참 대단하다는 생각이 많이 들었다

## 로봇대회
* 레고 로봇을 프로그래밍 해서 주어진 문제들을 로봇이 해결하게 하는 활동이었다. 점수를 많이 얻는 팀이 승리하는 형식. 로봇을 배우고 만들고 점수를 얻는 모든 활동이 '하루'동안 진행되었다. 진짜 놀랍게도 상상하지도 못한 방법으로 로봇을 만든 사람들을 보면서 세상은 넓고 대단한 사람은 많다는걸 많이 느꼈다.

## 문제해결
* 첫날 팀을 한 사람들끼리 팀을 짜서 우리 주변에 있는 문제들을 하나 정의하고 그 문제를 해결하기 위한 소프트웨어를 제안하고 프로토타입을 만드는 것까지 진행했다. 이때, 그냥 우리팀끼리 하는 게 아니라 아이디어를 만들어서 프로토타입을 만들고, 다른팀들에게 이 프로그램을 팔듯 (흡사 졸업전시회) 설명을 하면서 피드백을 받는 시간들이 있었다. 그리고 개발자들의 고질병인 해답을 만들어놓고, 그 해답에 문제상황을 끼워 맞추는 버릇들을 최대한 깨주시려고 했다. 우리 팀도 나도 이 고질병에서 벗어나지 못했다는것을 이 활동을 하면서 많이 배웠다. 
* 페르소나(persona) 를 설정하여 문제 상황을 도출하는 것에서 시작이었다. 페르소나는 디테할 수록 더 문제상황을 상상하기 편했다. 우리팀은 카페를 좋아하는 20대 여성으로 설정했고, 그 20대 여성이 유명한 카페에서 주문을 해서 커피를 받는데까지 걸리는 과정을 줄이는 방법에 대해서 제안을 해보았다.
* 실제로 제작을 해도 괜찮을 법 한 아이템이긴 했다. 근데 아직까지 안 만들어진 이유가 있을텐데 개인적으로 그 이유가 각 카페들이 제공하는 포인트와 멤버십 등 여러가지 할인 문제들을 해결하지 못해서이지 않았나 싶다. 
